疑似中國乞丐中環站行乞 港男上前罵走

街頭乞丐隨處可見，有網民上載影片，指一名疑似從內地來港的乞丐在港鐵中環站內行乞，有市民上前阻止要求他離開，否則報警，片段引起熱烈討論。《明報》記者正向港鐵查詢，暫未獲回覆。

片段昨日（29日）在facebook「香港交通突發報料區」及「巴打絲打 Facebook Club」等多個facebook群組流傳。上載影片的網民稱，一名懷疑來自內地乞丐黨的男子，昨午約1時半在中環站走廊位置行乞。片段所見，一名上半身赤裸的男子倚在牆邊，身旁放有一個鐵罐；另一名身穿白衣的男子站在旁邊斥責「你快啲走呀你，唔係我報警」，並向着鏡頭說，「你話香港點可以畀呢啲人入到境呀，我都唔明」。而疑似行乞的男子慢慢穿起義肢及上衣，扶着牆壁站立，揹上背包離開。

片段引起網民熱議，有人大讚趕走疑似乞丐的人是真男人，但亦有人同情乞丐，「什麼叫乞？沒出聲也叫乞？只要有表演發聲就是買藝不是行乞？任何法例切忌對人唔對事」，「鬧人個位傷殘人士都唔放過，扮有型，夠膽去鬧假難民」。

根據香港法例第228章《簡易程序治罪條例》第26A條，任何人士在公眾地方行乞或收取施捨，均有可能觸犯法例。如屬第一或第二次定罪，可處罰款500元及監禁1個月；如屬第三次或其後定罪，可處罰款500元及監禁12個月。

竟然係怪返開口嗰個

佢好似係MIHKTV 個鱣鱷魚???

佢好似係MIHKTV 個鱷魚???

真男人

睇個肚腩似係

唔出聲係因為唔識講廣東話姐 呢啲撚樣擺個兜出黎就大把大愛撚比錢 啲大陸佬最叻利用你地同情心搵錢

仲有個紅色舊式信箱袋

袋定d溪錢係袋

「什麼叫乞？沒出聲也叫乞？只要有表演發聲就是買藝不是行乞？任何法例切忌對人唔對事」，「鬧人個位傷殘人士都唔放過，扮有型，夠膽去鬧假難民」。

香港就係多得呢種人係度散播on9思想

咁撚叻接收難民同乞衣返屋企養佢地囉

「什麼叫乞？沒出聲也叫乞？只要有表演發聲就是買藝不是行乞？任何法例切忌對人唔對事」，「鬧人個位傷殘人士都唔放過，扮有型，夠膽去鬧假難民」。

佢勇武開

好波
罵個男人班友真係弱智

為搶道德高地

鱷魚

做得好，支持你

邊隻賤種港柒連義舉都鬧？
傻撚柒咗？

唔知有冇鬧佢死全家

支那乞兒都識去大灣區揾食

香港行乞唔係犯法既咩

做咩講出黎

人地八袋架，企開Ｄ啦

好波

呢個乞丐成日係灣仔條天橋乞食
唔知係咪唔好景
有次見到佢發脾氣掉自己乞丐兜

支持

其實係香港有手有腳點會餓得死人,除非真係大陸難民黎既姐
呢啲人真係唔抵可憐

當周街都係坐係度既「可憐人」，不時又有「可憐人」行埋黎搖碗捉手搶野飲既飲。

唔知道各位包容既博愛人士仲會唔會覺得鬧人既過份呢？

黃衫狗呢

點解鳩唱垃圾歌d 人叫賣藝
坐係度扮乞兒就唔得
有d 人又跪又喊又盛
咁唔係仲辛苦過唱歌 彈結他？
佢都係表演緊佢既演技 都有付出

站內表演賣藝，邊啲on9會講埋啲咁嘅嘢

香港地真係病得好緊要 就快變大陸 屌你老母有人去發聲幫香港人 佢地就話做咩阻人揾食 又話人地傷殘 港豬

話人屌乞衣果班垃圾敢走上前屌鬧乞衣果個先算啦

閪女人淫鄭都俾五佰蚊乞衣 我地俾五毛個乞衣同你

幫埋口出聲班左膠仲要怪人

日日引入150件呢D垃圾
多得正苦唔少

佢就真係傷殘人士
腦殘果種

大愛左膠

0:21對腳

一個係扮可憐呃人利用人同情心，一個就係擺明賣藝。咁都唔識分去做暑期作業洗啦

先

罰款500元..
佢地4個鐘都唔止啦

呢斑有組織受人操控的

屌，真係越來越似大陸

中國咁有錢點解會有咁多乞衣嘅

香港需要依啲人
見到要出聲

狗鐵領土咁正義把能咩, 日日比狗鐵能都仲要做埋黃3狗個份?
緊係投訴黃3狗辦事不力, 兼影相比區議員, 佢又領功又會做到野吠狗鐵加咩價, 轉手SEND比APPLE賺下報料費, 又可以比個乞丐乞一陣賺下錢
仲有呀, 狗鐵有咩火災個d唔好掂佢d滅火筒個d, 噴傷到人, 噴死人(CO2窒息), 損壞到設施有咩3長2短要自己上身嫁, 最多最儘責係報警GA JA, 有咩黃3狗做呀, 佢地有糧出有公司照, 唔好做傻仔呀

「鬧人個位傷殘人士都唔放過，扮有型，夠膽去鬧假難民」

好大愛 有邊個支那乞兒唔係傷殘

俾我見到連埋個罐踢撚走佢tim呀

比溪錢個乞兒 幾十萬咁比

大愛撚
一定每日攞晒份人工去供養乞兒

唔鬧走佢地, 遲D其它地鐵站都陸續出現.

但亦有人同情乞丐，「什麼叫乞？沒出聲也叫乞？只要有表演發聲就是買藝不是行乞？任何法例切忌對人唔對事」，「鬧人個位傷殘人士都唔放過，扮有型，夠膽去鬧假難民」。

建國後將班左膠同啲支那狗困埋一齊佢就知

佢就算係賣藝,都冇工作簽證,
一樣唔得

可能係支那大學教授

道德高地撚係時候攞埋間屋出黎俾乞衣住

香港有綜緩加基層窮人飯店，亦有傷殘津貼，係唔應該需要咁

呢啲乞兒分分鐘仲有錢過你 大陸幾層樓渣手

灣仔都大把啦

吾撚系掛行乞走到地鐵站，真他媽的牛迫

大陸丐幫會搞佢哋架啦

前兩日落大雨見到鬼佬阿伯 跪喺旺角地鐵站門口乞錢
有條大陸佬走埋去兜嘢踢佢嗰兜出馬路

下次應該帶埋西瓜頭

呢種係低質spin
佢又知人地無鬧假難民？

而且無任何理據去講鬧乞衣有咩錯

喺街度坐幾個鐘仲高過地盤佬一工啦

鱷魚 唔見佢講粗口 ,
做節目先多粗口,

用粗口即刻成班大愛撚上身幫個乞衣

上次屌走假和尚先霸氣

之前 大丸有落 元朗果集 , 鬧假和尚.
鬧元朗 好到底 隔離間藥房班大陸客
youtube 有片.

大mike最屌得

影響市容，最憎喺遊客區見到呢啲人，影響外國人對香港觀感，影衰香港，偏偏而家真係好多乞兒

九成九左膠

以事論事 我講佢係辛苦過唱歌玩樂器個d
冇話佢行乞係岩 我都想佢死返大陸
但個d 鬼佬鬼婆玩樂器乞錢又冇人話

FB post 回覆定點？
如果係FB comment 真心想屌7佢

等待共官周恩來式倒米外交辭令：中國的妓女都在台灣，中國的乞丐都在香港！（然後一副陰陰笑自鳴得意表情 ）

屌你老母喺港鐵賣藝都唔俾啦 On99 柒撚懵懵咁衝出黎柒

假和尚仲仆街
呢頭乞完錢 個頭拎住你比佢啲錢走去叫雞

有錢落嚟香港 都要行乞？
佢穿越時空嚟左香港呀？

林鄭條大陸婆過年都比錢乞衣但又唔比利事d工人
仲有係香港咁耐唔識坐地鐵八達通點用
便利店沒有廁紙 林鄭唔配做香港特首
d旅客都識點用啦

型到

做得好！

上一代杜絕行乞 我哋呢代唔會見到佢殘廢囉 佢縱容傷殘行乞 就係害緊下一班接班嘅被拐兒童 手手腳腳 佢哋係幫兇阿！

咪就係 俾佢出現係街 黨的臉子還放到那兒化音去啦！
一於拎五毛啲budget去養哂佢哋 大家happy 形象滿分 super

但佢無腳

大家同胞,應該大愛包容,下次見到記得提佢地去政總,中聯辦門囗,個度咁多達官貴人－定幫到手,－定要提佢記得排隊呀.

做得好

香港無得乞食, 亦無得係公共地方賣藝收錢

咁想賺呢d錢去大陸啦